譚文豪：特權法或成為刺向手足的利刃 可能要求連登交會員電郵資料

保皇黨梁美芬去年提出以特權法調查「調查社會騷亂的前因果、外部勢力干預、示威資金和物資來源，以及導致騷亂的深層次矛盾」，本應因為第六屆立法會結束而消失；但由於人大強行延續立法會任期一年，這項議案將會照舊輪候辯論。一旦通過將有無上權力，可向任何人展開調查。

《立法會(權力及特權)條例》之所以被稱為立法會的「尚方寶劍」，因為特權法賦予立法會議員傳召任何人到立法會作證、提交文件、語音通訊紀錄、閉路電視片段等證據的權力。即使民主派近年來失去分組點票否決權，但因為民主派議員過往運用法律賦予議員的權力提出各類型議案，立法會過往一直未能進入討論由保皇黨提出的特權法議案。

來年如果民主派離開議會，過去由民主派提出、優次較前的議案便會自動消失，保皇黨便可以乘虛而入，即時通過梁美芬的特權法議案，成立調查委員會傳召他們認為有份造成「黑暴」的人士或組織，要求這些人士向立會提交敏感資料，羅織罪狀，以打壓民主陣營。

到時候，連登、工會、612 基金等各類型支援反送中運動的組織或溝通平台均有可能成為調查對象。保皇黨隨時可以要求 612 基金提交過往支援人士電郵名單、交代每一筆捐款來源，要求連登提交會員電郵名單、要求黃店提交閉路電視片段、或要求通訊應用程式公司提交使用者通訊紀錄等等，後果不堪設想。

都話左留返被dq個4個現任落佢面同做野咪夠
你依家留4個同留11個有乜q分別

講到飯民阻到咁

連仔唔係話加密左連佢都拎唔到咩
希望係真

問題係data唔喺香港，交條毛咩

留唔留都冇分別
一日港豬外判完WFC 一日咩都改變唔到

拉連仔破解佢電腦，入連登後台改code變返有log
無野係無可能，根本就唔係百分百安全
加上用bruteforce破解ISP email address根本就唔難

認同
哩個post主要想講特權法既潛在危險

有國安法仲講咩特權法

仆街了

你以為連狗會寧願坐監都唔交資料咩
之前分分鐘暗地交左

係呀，你老母都已經交左你條仆街仔出去

議事規則第19條

就算你留低，梁君彥一樣可以將梁美芬個議案排做第一

又block一件

你留守就阻到咩

伸個頭出黎

係就快啲，我等梗攬炒

多謝公文袋教路
順手五眼又有理由制裁港共

國安法已經做到啦, on9
仲要唔使公開咁做

得個"知"字囉, 都做唔到d乜架啦!

連登老闆係邊個你都唔知啦

其實班泛民 有無逆向諗過 對家以往係無出盡力去反制你地 2020同以前已經係兩個世界
照而家個局面 唔通仲認為建制佔多數既情況下 無能力將你地以前所有招數 合理地收皮